<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on MISAMO^O.O^</title>
    <link>https://example.org/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on MISAMO^O.O^</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <atom:link href="https://example.org/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>卷首语</title>
      <link>https://example.org/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/my-first-post/</guid>
      <description>在党的二十大报告中，习近平总书记讲到:“中国式现代化是人与自然和谐共生的现代化。”尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的内在要求。人不负青山，青山定不负人，必须牢固树立和践行绿水青山就是金山银山的理念，笃行不怠地推进生态建设。 在生态建设中，森林以其涵养水源、固土保肥、固碳制氧、保护生物多样性、净化环境、防风固沙等独特的生态作用成为了生态建设中极其重要的一环，于是我们着眼于林场的建设与发展，来进行我们短学期的课程实践。 对兰州市整体林场情况进行调查后，我们选取了榆中县片区进行进一步针对性的调查。又对榆中县所有的四个林场进行基本调查后，我们从中选取了两个典型&amp;ndash;贡井林场和马衔林场来进行深度调查，它们一个被称为“陇上塞罕坝&amp;quot;,是人工林建设典范，一个位于“陇上名胜”兴隆山，是天然林保护修复典范。一者人工，一者天然，同时，我们对两位典型人物，李亚权和安如库，进行专访能够从三个层次(人工林的层次、天然林的层次、人的层次)来体现榆中县林业生态建设的历程，展现榆中县生态建设的发展变化，对兰州市整体的生态建设情况予以启发。</description>
    </item>
    <item>
      <title>安如库:光而不耀，见证黄土高原上的绿色奇迹</title>
      <link>https://example.org/posts/my-third-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/my-third-post/</guid>
      <description>看似不起波澜的日复一日，总会在某一天让人看到坚持的意义;正是曾经在山上一个又一个俯身栽树的背影，才让我们今天看到一片绿意盈盈的森林。
安如库，一个林场建设的老前辈，一个已经退休的护林员,一个仍受到兴隆山国家自然保护区管护中心工作人员尊敬的看门大爷。在一轮又一轮的林场建设者中，他是一个特别的存在。 自1980年接替父亲在林场的工作后，安如库在林场待了四十多年，见证了马衔山从树木稀疏变得生机勃勃，一波又一波的游客前来领略山水的魅力。要说一点骄傲自豪的情绪都没有那是不太可能的。
“年轻时种得树现在长得都有十五六米高了，栽下十几年就这么高了，那些老板们都看上这个地方，现在都搞旅游开发了哈哈哈。&amp;quot;
将艰苦踩在脚下把种子种到土里 安叔从参加工作到现在已经四十多年了，他是从林场条件落后、全部依赖人力的时候走过来的，这中间吃过的苦、流过的汗是我们难以想象的。
“我今年65了，已经退休了，退休以后留在这后勤上了。我80年就在林场工作了，当时是叫榆中县马衔山林场，不是自然保护区行政管理局，当时要一直上到山的顶峰有一个用石头垒起来的小房子，那是我们的防火点，从那可以看到整个榆中县，哪个地方着火了都可以立马联系人员进行灭火工作。” “当时我们住的地方在深林的山头上，那时候山上的野生动物也比较多，经常见到狼，每到晚上还能听到狼在“嗷呜-一嗷鸣-的叫，狼群还会在我们的面前经过观察我们，我们就悄悄地过哈哈哈。
作为先一辈的护林工作者。安叔年轻时的工作条件和生活条件与现在相比可以说十分恶劣。跟我们现在便利的交通条件不同，当时安叔只能背上干粮自己徒步走到山上，走到安叔工作站点管坛沟有一百多里，要从早上走到天黑才能到，上去要待一个多月，然后专心致志地搞工作 没有偷奸耍滑，没有玩忽职守，安叔本着“在其位谋其职”的观念，一直坚守在防护的第一战线上。因为他清楚的知道，一旦出现意外，将给林场防护带来不可磨灭的影响。
安叔工作时林场人员是有分工的，有的是防火的，有的是护林的，有的是苗圃育苗。安叔当时在林场主要的工作就是防火。后来又被分配到育苗了。 当时国家对育苗、栽苗是相当重视的。“我们大多数是在河道两旁栽树，当时河道旁都是灌木，而且杂草也比较多，现在河道旁都是我们当时栽得树。我们当时主要栽的是云杉和落叶松，这两个品种长得比较快。现在路两旁的这些树就是我们当时自己育得苗。我们把种子收集起来晒干、第二年种上，头一年苗子出来就像牙签那么长，第二年就像筷子那么长了。主要种的就是云杉的种子，在苗圃育完苗之后就可以种了。当时还跑到其他林场收种子，晒干后一斤多少钱，他们苗圃就收下了，收下之后咱就回来育苗。苗子种上之后还要用高锰酸钾消毒，消完毒再进行催芽，种子需要催芽嘛，我们就搭大的帐篷，里面的温度能达到三十几度。”
有苗是非常辛苦的。种子在模子里种上十五天之后就全部发芽了，发芽之后就要种到地里，这时候还不能移栽，种到地里之后要天天浇水，要两年时间才能进行移栽。这还只是落叶松的育苗时间，云杉要更久，起码要三年，侧柏和圆柏的种子还要更久，它要种下的第二年才会发芽，第一年要将种子的外壳软化掉之后第二年一开春才能长出来。 耐心是安叔在林场工作的必备技能。防火时要耐得住时间的磋磨，育苗时要耐得住时间的缓慢。护林的任何一项工作都像是在与时间做斗争，救火时希望时间慢点,催苗时又希望时间快点:时间对护林员来说就像一个思威并施的长辈。
实践中出珍宝时间中得见证 在长期工作的过程中，安叔等早一辈护林员积累了大量的实践经验，这些经验都是他们几十年如一日坚持的成果，耗费大量心血的宝贵财富。
安叔说在育苗期间最大的收获就是实践经验，因为书本上的有的东西是我不上的，有些话是不适用的，育苗的时候就是，苗子长到什么程度能移栽:苗子移栽时土要覆盖到多高，苗子插的过高或者过低都不容易存活，要到土地中间刚刚好的位置才行。这些成果就是实践才能得出来。 在林场建设初期，管护人员也不多，林场种植树木的速度比较慢;而且还有许多村民不理解甚至是上山偷砍树木，再加上林场条件十分艰苦，护林和种植树木的难度非常大。但经过十几年的发展，盗砍树木的现象已经很少了。
“原来有很多盗砍树木的情况，根本不听护林员的话，后来又招了一批人，还成立了派出所，经过了十几二十年这种现象慢慢地也就杜绝了。现在你就(把树)搁那他们都不要了，再不要说砍了。就算说我给你些钱，你上去把云杉给我拉下来，他都不去。现在生活好了，全部用电用气，烧火柴什么的一个都没有了。就现在路两旁的树都是我们栽下的，现在的这个生态管得也比较好，每天都有人上山，平时也是要栽一些树。&amp;quot; 当前护林的重点是防火，火一旦在林子里面烧起来，火势就会迅速蔓延，烧毁大量树木，不能及时控制的话，还会影响野生动物的生存和居民的生活。 “游客乱跑的情况比较多，还有乱扔烟头的，很容易引起火灾，护林最重要的也就是防火，安全第一嘛，碰到那些抽烟、烧烤的首先就是说服教育，他接受了教育就行，如果他不接受教育，我们会处理他，因为我们对这种现象也有我们的政策，国家也有法律。&amp;quot; 国家的政策跟法律对生态保护也起到了非常大的作用，现在游客和居民基本上都比较听话，素质都比较高,不像以前一样。
在安叔兢兢业业工作的这四十多年里，他见证了树苗长成参天大树，也见证了一代人成长起来的思想大树。他用近乎一生的时间见证了黄土高原上的奇迹。</description>
    </item>
    <item>
      <title>护林更是护生态，共维“绿飘带”的意识仍需提高</title>
      <link>https://example.org/posts/my-second-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/my-second-post/</guid>
      <description>曾经想要在贡井林场看到成片的绿色，是一件难得的事情，连绵的荒山秃岭上，不仅雨水少，很难有植被成活，还会遭到周边村民的砍伐，在自然和人为的双重折磨下，生态环境日趋恶劣，但是，新中国成立七十余年以来，几代人在国家政策的鼓励和号召下，燃起了对绿色的渴望和执着，他们日复一日不辞辛苦地翻山越岭，坚持植树、护林、保生态，以汗水为梭，林木为丝，目睹黄山披绿衣，见证青山变金山，为贫瘠的黄土高坡系上了“绿飘带”，使荒凉褪去，绿色成为了主色调。 在生态系统逐步修复的过程中，动物的生存环境也在日渐变好。在坐拥“陇上名胜”称号的兴隆山国家级自然保护区中，伴随着生态环境的治理和改善，作为保护区主要保护对象的马麝的种群密度和数量均呈现上升趋势。同时，兴隆山日渐稳定的生态系统也为160余种脊椎动物、1048种无脊椎动物和1022种高等植物提供了良好的栖息环境。 “绿水青山就是金山银山”, 保护生态的同时，兴隆山自然保护区也利用其自然优势发展特色旅游业，做到了“点绿成金”。兴隆山自然保护区作为陇右避暑胜地和国家级“AAAA”级旅游胜地，前来一睹其芳容的游客逐年增长着，它用实践充分证明了绿水青山既是自然财富，也是生态财富。 生态建设是一个长期任务，要久久为功。“守护绿水青山，森林防火当优先。”在清明节和寒衣节时烧纸纵火，其危害是最为严重的，但总有村民和游客不以为然。在干烈的风的影响下，小小的火星就可能瞬间将一整片森林燃起，待那时，毁掉的就不仅是一片山、一片林，更是几代人的心血。防火不仅是专业部门的责任，更是全社会共同的职责和共同义务。需要我们个人培养防火意识，积极学习防火知识，重视和配合防火工作，需要政府加强防火知识科普和火灾应对措施教育。 生态的可持续发展的意义不只在于建设生态，重中之重更是在于保护生态，生态环境不仅是人们赖以生存的基本条件，更是人民群众共同参与，共同享有的事业，推动绿色发展，归根结底是要调动广大群众的积极性。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>札记</title>
      <link>https://example.org/posts/my-four-post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/my-four-post/</guid>
      <description>成长是场艰难的跋涉，是一条曲折、鲜花和荆棘共伴的山路，身后是蜿蜒，眼前是迷雾，远方有理想做启明星。越长大越会害怕自己本非美玉，故不敢加以辛苦琢磨，却又不肯庸庸碌碌与瓦砾为伍，但未来是未定的，我们要走的路还很远，美玉也好，瓦砾也罢，在这场旅途中的所有收获都是有意义的。许多人觉得大学同学都是来自五湖四海，相聚在四年之后再各奔东西，更多的是点头之交，但在我看来我们之间看似平淡的同学情，只有相处过才知道其中道不尽的回忆。
从期待值拉满的小学期，迅速聚集5个人组成的团队，集思广益决定选题,前前后后踩点出动六次，相聚的次数、我们之间思想碰撞的次数早已难数清了，却从未产生过矛盾。在小学期的选题主旨为“学习二十大精神，关注城市发展建设”，以兰州市城市建设与治理为核心议题后，想关注兰州的生态建设发展方面，于是我们在多方查阅资料后了解到，榆中县境内也有“三北防护林工程”建设的部署，其中生态建设成果最显著的，即为贡井林场和兴隆山国家自然保护区。当晚在讨论确定了整体选题后，隔天将选题上报给了老师，在得到老师的指点和肯定后，我们决定18号星期日直接去林场了解踩点。
但贸然直进的后果就是，只大饱了眼福，与榆中相识两年从未发现竟有如此“江南美景”藏在山坳之中。清早7点的榆中，吹来的风还有一丝凉意,食堂的档口刚刚腾起了蒸汽，睡眼惺忪的啃完早餐后，和司机阿姨汇合直奔马衔山林场。一路上昏昏欲睡，睁眼发现西北荒凉在兴隆山戛然而止，从山脚绵延向上向远方的绿，云雾缭绕的山坳和潮湿的空气，我们情不自禁的感叹道:“这一定就是陇上的世外桃源吧!”原以为贫瘠的土地上竟有这般景色，高耸的原始松柏直冲云霄，路边的野花色彩缤纷，偶尔还能看见可爱的野生动物，这也在一定程度上证明了兴隆山良好的生态系统和当今生态保护工作的成功。到达目的地后，许是护林员们都去山上巡查。我们并未在保护点找到人。只收获了一相册的绿和被自然治愈后满腔的畅意。回来的路上在多方联系后，我们获得了贡井林场管理人员的电话，预约了下次在端午节的探访，决心“再不能像这次一样扑空没有收获了”。
和贡井林场的李哥早早约定好的特殊端午节。迈出6点刚刚接触门禁的宿舍楼，深吸一口清晨的空气，从早餐店带上热腾腾的小笼包，土黄的山脉蜿蜒着向后退，偶有几只野兔和野鸡出现。在看到贡井林场的大牌子后我们与司机阿姨告别，顺着山路向下走远却发现寻错了地方，后来就是李哥开着车带着我们先去了他们真正的值守点，在简单的整顿和了解情况之后，我们开始了第一次真正的采访，李哥在据点附近山上的小亭子中为我们简单解答了林场目前的基本概况，沿着蜿蜒的山脊行走，看着一个个排列整齐的鱼鳞坑和矮小的灌木丛，黄绿的山脉与湛蓝的天空连接，眼前的景色不仅有大自然的鬼斧神工，更是一代代护林人的汗水和梦想，为西北漫天的黄土铺上条条绿色绸缎。
在去当日工作的地点过程中，我们一路上边走边停边听李哥跟我们说他来这里的缘由。李哥在退伍后被分配到贡井林场，他不是本地人，却在这片黄土上因为“梦”扎了根。顶着烈日前行的车轮，带起的细尘黄土被风吹回车厢，被我们戏称为“更适合西北宝宝体质的奶粉”，看着山两侧被前辈们种植在贫瘠土地上长成的树苗，李哥满眼都是成就感。在遇到一个输水车后到达了此行的目的地，跟着李哥的脚步我们一行人在山脊行走，和各个工作的叔叔阿姨聊山上的变化，到了中午我们回到据点休息，热情的食堂阿姨还带上了我们的饭，五个外省人第一次吃上了“一锅子面”，和他们一同吃饭聊天后的整顿时间里，交流的基本上是对热情招待我们的感谢。下午我们在林场里翻山越岭，从未如此切身的领略西北的山，脚下的土比中学课本上的描述还要松软，全程欢声笑语感受不到疲惫一般，在西北的烈日和风沙的陪伴下收获颇丰。
端午假期的第二天，我们在去往兴隆山的公交站遇到了，本意是采访路人对兴隆山的印象看法，没想到直接遇到了在兴隆山保护区工作的安叔，我们在对安叔简单采访后，一起拍了合照，再后来想去管理局，在一楼得知工作人员全都放假不在，这是我们第一次吃了闭门羹，因为不想白白跑一趟，我们想到老师上课放过“您觉得北京的风大吗?”这一视频，随即开始了海采。海采的过程中我还将我们的合照误删了。当时我的大脑一片空白，我的队友们在知道这件事之后一直安慰我说没关系，回去重新拍照就可以了，我在无比的感动中恢复了低落的情绪，我们找了一家馆子吃了简单的午饭、休息之后决定沿着公路徒步上山，寻找上次来时记忆中的“绿水青山就是金山银山”的大公告牌。
我想如果不是一路边走边拍，身心不可能受到这样震撼的治愈，眼睛和相机都饱获了沁人的绿,陡峭的山体有裸露的石块，野蛮生长的原始树木和可爱的野花作为点缀，在发现一处溪流后再沿上,我们遇到了后山的一处入口,门口“绿水青山就是金山银山”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>李亚权:陇上林场行，榆中常绿有保障</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E4%B8%93%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E4%BA%94%E4%B8%93%E9%A2%98/</guid>
      <description>地处甘肃省榆中县北山地区的贡井林场被称为“陇上塞罕坝” 榆中广袤的北山，以荒凉、干旱和难以生存著称。当地居民都说这是一个靠天吃饭的地方，天不下雨，庄稼难活，人畜饮水也得不到保障。但就是在这样恶劣的地方，60年来，贡井林场的员工们一棵树接着一棵树种，一代人接着一代人干，把“不忘初心，牢记使命”记在心里、握在手中，像亲手种下的柠条一样扎根林场，为保持水土、防风固沙、恢复生态默默无闻地劳作着、付出着，创造着让世人赞叹的绿化奇迹， 今年是36岁的李亚权退伍后来到贡井林场的第二年，除他以外，5个护林站职工年轻一辈的共有四个是退伍军人。场长火彦君在这里待了16年，是林场第三代人了，李亚权作为林场的新绿，算起来是第四代接力人。
从“徒步肩抗”到“耐住寂寞” “你们可以想象一下，就是原来在杏树湾的时候啊，都是徒步来，我们原来没有车嘛，条件最艰苦的时候，没有车是徒步，一天走一天走上来一天，一天的行程，之后背着一个星期的干粮，真的好辛苦，有些时候是半个月20天的干粮，你看有自行车的条件还好一点，但是以前这个路没修的时候是土路，就是你走的时候他那个浮土特别厚。就是一踩就陷进去，那是榆中县特产。”
这是李亚权对当时第一批林场人的辛苦描述，由于当时条件艰苦，只能依靠人力,再加之恶劣的气候，工作尤为辛苦，林场的建材以及树苗和灌溉水等都是依靠人力畜力一点点拉上山的。如今公路建设好了，上山下山不用那么辛苦了，但是山里许多地方还是缺少信号覆盖，没有信号的时候只能望着这篇初生的绿盈发呆，耐得住寂寞才能守好这片绿地。
防火还得靠自己 “这面全是人工林，侧柏很多，还有我们最常见的就是这个柠条，柠条是最适合生长的啊，因为他耐干耐早。但是最可怕就是侧柏起火，侧柏一起火的话还有油脂，就是一点就起火，根本就没治。 前两年吧我没来之前，就这个侧柏啊，那边是山底下，这树着了，着了之后大概四五米高的火焰，我们就没治嘛，没有人能凑到跟前，温度太高了，就只用那个散土拿铁锹盖，所以为啥后备箱我不敢放其他东西，我后备箱一直拉的铁锹。 发生火灾时，当地村民率先就找到护林员们。因为消防队榆中县城跑这40公里路就算火速全开也要四十分钟，“所以说山火只有靠咱们自己，咱这些工人和护林员们。”
克服困难，坚守职责 “在工作中，最困难的，最重要的是防火工作，特别是清明节前后，比较冷要生火取暖，还有十月的寒衣节人们会祭扫烧献，纪念仙逝亲人和过年燃放的烟花爆竹。这些节日我们都是不过的，我们都需要全天候进行监控，兰州市也有森林防火监测站，一接收到火情警报我们就要以最快的速度前往。
这边人比较生活比较艰苦，像这些伐掉的树直接当柴火，当柴或者填炕啊，都有的用，所以是有些时候没办法，很累，条件限制，交通也不方便，像那县城的话还好一点，在这里的话，基本上就是，爸妈生个病啥的，得开车，咱有车的还行，没车的话,还得去找车。就算有车的话跑下去也要四五十分钟的，年轻人倒不说啥，尤其对于老年人来说，四五十分钟的治疗时间是尤其宝贵的。像底下那个叔，因为干活的时候把三个手指头切掉，就是依然坚挺着干活。 把树种进人心里“咱这个林场刚开始修的时候，就是村民们大部分都会反对的，就是没处放羊了都，山区都修好了防护栏，不让在这里面放羊。不是不让所有人进来，就主要是针对那些放羊的农户。农民搬迁的时候也不愿意搬，这整撤掉了三个乡嘛。老一辈的人肯定就有那种观念嘛，就生活这么久的一个地方了，就不想再搬出去。”
在这个搞生态的这个过程中，大家都做出了挺大的贡献，都做出了挺大的牺牲。不管是村民还是放羊人亦或是护林员们。原先那种比较反对的村民，后来都变得非常赞成重视，甚至会自发的去参与这个。有附近的村民，还会自发的去种树。到目前仍然持反对意见的村民和破坏树木的村民只剩下两三家了。现在，大家都想着，“一出门种的好看，看到有树之后心情都好了。&amp;quot;
再造“陇右名山” “陇右名山”是榆中县的一片郁郁葱葱的天然林，是国家级自然保护区。 “我们贡井林场的口号就是再造一个“兴隆山”，但是估计我们这代人是看不来看不到了，除非是这里所有的树木长到60年或者70年以后，才能像兴隆山那种，类似于自然林。
我以前是在部队气象站工作，退伍后我来到了这个林场，对我来说吧，这就是一个挑战，要重新面对新的东西，但是活到老学到老啊，通过林场建设我又学习到了很多的东西。”
谈及今后的林场建设，李亚权很有信心地能接好这一棒，并且将会努力地将这里建设成榆中的另一片‘兴隆山”绿场。” </description>
    </item>
    <item>
      <title>致谢</title>
      <link>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E4%B8%93%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/posts/%E7%AC%AC%E5%85%AD%E4%B8%93%E9%A2%98/</guid>
      <description>谨以此网页向兰州市生态建设者致敬</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
